Un projet de développement informatique est composé de nombreuses phases occupant chacune des parties prenantes par des tâches diverses et variées. Parmi elles, les tests d'acceptation basés sur l'interface graphique d'une application constituent une étape clé dans l'avancée du développement logiciel car, en plus de permettre d'effectuer la validation d'une livraison applicative, ils permettent de détecter rapidement les régressions ou problèmes concernant les fonctionnalités d'une application. \medbreak
La recette logiciel, phase du projet durant laquelle l'ensemble des tests d'acceptation est exécuté, s'avère indispensable afin de valider une livraison de nouvelles fonctionnalités ou de correctifs via une mise à jour logicielle. Toutefois, une recette effectuée manuellement peut s'avérer longue et fastidieuse, générant un coût non négligeable pour une entreprise. C'est pourquoi nous avons proposé de procéder à son automatisation afin d'optimiser son efficacité en matière de temps nécessaire à son déroulement. Nous avons pu proposer différents outils qui peuvent être utilisés afin de procéder à une amélioration de la recette fonctionnelle. Notamment en ce qui concerne l'automatisation des tests d'acceptation ainsi qu'à l'insertion de l'étape d'exécution des tests au sein du processus d'intégration continue.\medbreak
Nous avons pu voir que l'automatisation des tests est rendue possible grâce à l'utilisation d'outils tels que Selenium qui permettent d'automatiser les actions des utilisateurs au sein de l'application. Ainsi, nous avons mis en place l'automatisation des cas d'utilisation afin de pouvoir les simuler en permanence, nous permettant ainsi de valider une livraison mais aussi de détecter rapidement une anomalie ou une regression si un test venait à échouer. Afin d'accroître davantage le déroulement de la recette, nous avons fait le choix d'intégrer ces cas de tests au sein du processus d'intégration continue grâce au pipeline as code proposé par Jenkins. Celui-ci nous a permis de scripter l'enchainement des étapes existantes au sein de l'intégration continue. Ainsi, les tests automatisés peuvent être exécutés de manière régulière afin de valider une modification dans le code ou bien d'avertir lors de la détection d'une anomalie. \newline
Par l'utilisation combinée de ces outils, le travail de l'AMOA et de la MOE sont ainsi liés au sein de l'intégration continue et la recette fonctionnelle peut s'exécuter lors de chacune des modifications du code source de l'application. \medbreak
Bien que la mise en place de l'automatisation de la recette fonctionnelle peut constituer une démarche coûteuse pour une entreprise, procéder à cette automatisation à l'aide des outils que nous avons décrits demeure un procédé efficace à moyen terme afin d'accroître la détection des anomalies au sein d'une application et ainsi accélérer la validation d'une livraison de mise à jour. 