Au sein des grandes entreprises, le développement d'une application informatique est organisé autour de trois parties prenantes: le métier, la maitrise d'oeuvre et l'assistance à maitrise d'ouvrage. Le métier est composé de collaborateurs au sein du client, qui demeure l'entité demandeuse du logiciel et qui maitrise le besoin métier auquel ce dernier doit répondre. La maîtrise d'oeuvre (MOE) est principalement composée de développeurs et d'architectes logiciels qui auront à charge de réaliser le logiciel de sa conception technique jusqu'au développement de l'application. Enfin, l'assistance à maîtrise d'ouvrage (AMOA) est en charge de faire le lien entre les deux parties. Son rôle consistera principalement à spécifier le besoin du client et de s'assurer que le logiciel développé par la MOE répond aux exigences du métier.\medbreak 
Afin de mener sa tâche à bien, la mission de l'AMOA s'articulera autour de nombreux rôles. La première fonction de celle-ci est de recueillir le besoin du client. Elle doit pour cela prendre connaissance de manière précise du besoin métier auquel le logiciel devra répondre. À partir de ce recueil de besoin, l'AMOA rédigera les spécifications fonctionnelles de l'application qui consistent en une explication précise du workflow de l'ensemble des fonctionnalités proposées par le logiciel. \medbreak 
En outre, durant chacune des étapes du développement, l'AMOA doit s'assurer que le logiciel correspond à ce qui est attendu par le métier en suivant son évolution mais aussi en effectuant différents tests lors de chacune des livraisons: les tests d'acceptation et les tests de non régression. En effet, un des rôles primordiaux de l'assistance à maitrise d'ouvrage consiste à réaliser la recette logicielle. Cette dernière désigne une vaste campagne de tests permettant de valider la livraison d'un programme mais aussi de détecter les bugs, aussi bien sur le plan technique que fonctionnel à travers un grand nombre de tests effectués directement au sein de l'application qui permettront leur détection.\medbreak 
Les tests de non-régression consistent à tester l'application afin de s'assurer que l'avancée dans le développement, la livraison de correctifs ou de mises à jour ne soit pas source d'anomalies concernant des fonctionnalités parfaitement opérationnelles jusqu'alors. Ces tests sont primordiaux car la régression est synonyme de perte de temps au sein du processus de développement logiciel de par le ralentissement de l'avancée du travail dont elle peut être à l'origine. En effet, elle peut obliger la MOE à se consacrer à des fonctionnalités qui étaient considérées comme étant validées. Les tests de non-regression doivent donc être effectués de manière régulière et après chacune des livraisons afin de s'assurer que le comportement du logiciel est en adéquation avec ce qui est attendu. Ceux-ci doivent ainsi couvrir les fonctionnalités aussi bien anciennes que nouvelles de l'application afin de s'assurer qu'elles ne subissent pas d'altération de comportement. Ainsi, en fonction de la taille d'une application, il peut exister un grand nombre de tests de non-régression à effectuer après chaque livraison. Réaliser l'ensemble des tests de non-régression de manière régulière peut représenter une charge de travail lourde et fastidieuse, notamment si la fréquence des mises à jour est élevée. \medbreak 
L'objectif de ce mémoire est de comprendre les enjeux de l'automatisation de la recette fonctionnelle au sein du cycle de développement logiciel. Nous commencerons par présenter le contexte de développement d'un logiciel au sein d'une entreprise, c'est-à-dire les différentes phases clés qui le compose, tout en se focalisant principalement sur le test logiciel. Nous effectuerons ensuite un état de l'art au sein duquel nous comparerons les différents outils permettant de mettre en place une automatisation de la recette fonctionnelle existant sur le marché. Enfin, dans une troisième et dernière partie, nous proposerons une solution permettant d'améliorer la détection de régressions durant le processus de livraison de mise à jour en mettant en place un pipeline comprenant des tests Selenium au sein de l'outil d'intégration continue Jenkins. \medbreak